[正名］西班牙流感實際上係「中國流感」

有人覺得西班牙食死貓 好唔抵
大家都要幫下西班牙洗脫污名

//近年，更多證據顯示中國很可能才是西班牙流感的源頭。Humphries 在 2014 年於歷史學期刊 War in History 撰文，指出之前的學者都忽略了協約國在中國的動員網絡。1916 年起，英國和法國成立了中國勞工旅（Chinese Labour Corps），兩年間共動員大約 15 萬華工，以令更多協約國的壯丁可以投入戰場。當時非洲也有戰事威脅，這些華工於是由中國坐船到加拿大，再以火車橫跨北美大陸，然後坐船到歐洲、非洲等地，負責搬運貨物、挖掘戰壕、修築公路，到 1918 年 12 月才陸續遣送回國。Humphries 翻閱了大量歷史文檔，發現早在 1917 年 11 月，中國的衛生部門就匯報了中國北部有一種神秘的呼吸道疾病，很多人懷疑是鼠疫，而 Humphries 翻查當年醫學報告後否定有關說法，認為相關死亡率遠低於鼠疫，反而更接近早期的西班牙流感。//

//過去 20 年，中國就是沙士和 H1N1 禽流感的起源地。而西班牙流感之後，20 世紀另外兩場大型公共衛生災難，1957 年亞洲流感和 1977 年俄羅斯流感，都有說法指是起源於中國。//

read

National Geographic
原文